真心問空姐 空少 幾錢一個月人工？

80k

應該要睇下有冇撈兼職

著制服扑又3000 1Q 賣對黑絲又500
唔識計了

(無疫情) 連 allowance 近三萬左右，sell 免稅品嗰啲高級阿姐輕鬆五六萬起跳

(有疫情) $0

飛長途？
乜免稅個d野有人買嫁咩

本身都幾高人工

之前聽走水貨搵好多

我以為得16k
原來計計埋埋 有30
早知後生嗰時去做 溝下女

有三萬係邊間....

男空姐 唔係請gay佬多咩

大把，晌機上面睇 catalog 買嘢慳好多時間，唔洗慢慢行

出發唔記得帶咩旅行用品都可以買到，係方便嘅

男空姐

冇意思㗎 儲唔到錢㗎

想開依家空姐有咩做？

免稅品咁多人買咩
次次見廣播完都無乜反應

其實好多，我以前都以為冇人會買

Express/港航?
正路

飛得少兩萬都無

而家D FA係咪長期無薪假緊

底薪13K

係咪服務性行業

同男姑娘一樣咁搞鬼

吓⋯ 佢英文好好？三大背景？
定真係純粹樣靚身材正

咁做空姐英文的確好既....

你發緊dream 平時 1萬中-2萬頭
計埋allowance 先穩有2-2中

想屌空姐
有無人有窿路？

ka飛支那 唔使太好㗎咋

見過有人買果啲珠寶定首飾添 心諗你係香港唔買上機先買係咪想溝個空姐

有幾靚

秘書好似好多老細啲私人事都要幫手處理

老細生理需要

等多排應該好多出黎做 就炒

有兼職驚閪
套制服仲唔駛自己出

要用「手」處理

萬幾靠走水貨搵食

唔通你又覺得cx果d英文好好咩

我老實啲，我入嚟係為空姐相

有武肺係拎老底同機師一樣
不過佢地呢行好多都係靠flying hour 同埋outport allowance 去搵錢

女大J

唔計allowance 底薪得一萬頭至一萬中 飛多d長途都有兩萬既

拉

係囉 唔係以為考個牌冇撚用

做咩啫你

識得有個淨糧就22k
但做埋代購大約搵35-40k

30k 唔洗degree都做到 高過u grad

深水步果隻就應該唔使200 1q 詳情問大波笠水man

女友親戚有做
底薪萬中
每飛一程 千幾不等
每個月有3至4程

約過個ptgf 話自己係港龍既
普普通通

Cathy express is coming soon

咩料
秘書呢個正常價
秘書蚊型垃圾公司先會low pay

利申：舊公司最高人工個秘書8萬幾湊2個老細
阿嬸黎
其他資淺d都3-5皮

老細御用天使

女兄弟

講咗咁耐終於有個真係識

係

發夢就有你份
老底得一萬幾 計埋allowance 先去到差唔多二萬
當然係講緊最低層

上面吹水？

真係賣tax free個堆日飛夜飛咁濟
而且要做到好密好多單先有過3萬

面家最新入職底薪得8000蚊

表妹做緊
真係2萬上落
好少人會走水貨，買名牌亦未必退到稅
行李太多可能會比上司屌

上面一係吹水一係比人呃

有3萬咁高？

做左8年資深空少飄過
武肺前飛多d會底薪加
extra 20-25個flying hrs
加埋ground hour 出糧bank in大概24-27k
Allowance 有7-9k 到
夾埋32-35k咁上下
如果升做purser未近4雞

衣家係放緊有薪假
（即係完全唔洗番工因爲冇機）
3-6月個base pay大概8折到
0 duties 出底薪

出住老底再自己搵世藝啦

每個月 隊幾程 咁其他時間做咩

你靚roster + 飛咁多就唔好拎出黎講啦...
用on roster 比較公道d
一陣又一班無知少年少女入行

睇年資
大家份contract唔同
新入職係萬尾2萬頭
你估好多

Hkexpress 好似飛得多有20k

8年經再狂ot 35k? 空少係唔係40 歲左右退休？

我都話明我年資深
靚唔靚都好總知我個個月都飛多
一班澳洲/新西蘭其實唔係好多
On roster 得7-80hrs
我飛90-100
郁要搵食架
你出幾多人工年年郁有一車車人入黎架啦
做左兩年d人覺得自己唔想再做
人工唔夠高就自己會走架啦

八年前嘅contract 同而家嘅contract 已經無得比啦
新入職三萬蚊就呃人嘅, 萬尾兩萬頭就唔係難(計晒所有野)

咁多5，6萬不過都唔可以長做 子宮攪唔掂

more?

我U grad就入因航做
Hea下hea下未到衣家
因為3皮幾唔多唔少咁
搵唔係多但又餓你唔死咁
retirement age衣家去到60
不過都唔關我事我都準備走架啦
一路考緊政府

不過講真份工係開心既
同事

睇你點洗啦
我自己就儲好多（唔係專登）
都係outport食下野又唔用得好多錢
4圍去行下坐下coffee shop
自己又冇咩野買

邊有咁多個top sales呀

ISM經理可能有5萬既
SP 4萬幾
Purser 3萬幾4萬幾
BC 2萬至3萬頭

大概係咁上下啦

8年前因航都好過衣家好多啦
再8年後香港都唔知變到點啦

8萬幾？有牌秘書？
仲有上面3萬幾嗰個係3大？非3大都要英文好掛
大把普通秘書得萬尾

其實間間都差唔多
底薪7,8千
飛一轉就多$7x～$1xx/hour視乎地點
layover就再有Allowance$1xxx~$3xxx

八萬果個有咩特異功能先係咪有某啲專業牌？

個阿嬸無牌
跟左老細十幾年，上市公司
其他唔知讀咩，英文好咩唔係必然既咩
講緊班秘書要做下management 野同老細私人安排
唔係淨做admin 果d wor
不過佢地唔係fresh grad，起碼廿尾

係大把秘書得萬尾，因為大把垃圾細公司嘛
無衝突呀

咁上面飛雞做秘書都可以3萬幾？
佢有相關經驗？老闆親自請？

原來又係呢d on9
一間公司請咩人比咩offer佢地自己有原因
個空姐好出色亦唔奇
我只係講大公司跟management既秘書有3萬唔係罕見

永遠睇到人好，就覺得人地一定有咩秘密
女既一定雞，男既一定奶西
咁係一世無進步架
有時間進修下自己啦

仲有靚係著數架啦，普世價值黎

靚仔靚女不嬲有優勢…

而家空姐有好多都係大學生，三大英文好大有人在，有乜咁多奇

個post傾緊人工, 走入黎一開口就話人做雞搵唔少嗰啲柒頭真係唔洗理

咪係 啲人講到人地做開空服就剩係識派飯派嘢飲咁, 大把本身三大英文好去做兩三年玩下打下卡先再搵返本行做架啦

我都以為冇人買
有個親戚成日搭飛機，佢話有d化妝品係平過香港買

利申：好少搭飛機

花樽中環大把都係呢啲價位

喂咁既然你話大公司3萬幾請秘書係正常價
咁正常都請返有1.相關經驗+2.management底+ sec底既人啦
你睇下失業post大把人sd幾十封cv甚至百幾封得幾封有interview
假設個空姐冇以上3樣經驗，一係靠樣，一係interview好到屌打哂上面3類人，如果唔係，咪就係你講個句「公司請咩人有佢地原因」

召喚磪有情巴解答

以前levels 好多，cx ka hx乜都有，通常兩三個一齊去，有樣睇

埋去吹下水，做金融番中環就通常會對你好有興趣
班女除咗 layover 時去打卡影相同美容化妝外基本上對世界一無所知

好多時係d 男人出去滾完 覺得對唔住老婆
響飛機先醒起咪買d 野送比老婆lo

一啲又話一萬尾至兩萬 一啲就話三萬至三萬幾 同一個post爭咁遠既喂

聽過做hk airline 有三皮一個月

purser 計晒所有嘢兩皮都冇

邊到有三萬飛長途加埋commission 先三萬，底薪兩萬都冇

真係見識少 我master都廢過個秘書

之前睇過空姐大約$100/hr, 但唔係穩定有工開

1000碗牛肉飯

岩入職 $10X-$130 / hr
3-9年 $13X-$21X / hr
再上就purser $26X-$3XX / hr
講緊因航 上面係flying hours

睇你咩年資同飛幾多鐘
on roster (大概70-80 hrs)
我就會再swap 多一班long haul 到90 hrs (太多假冇野做on99)
咁bank in salary 大概24-26k
+allowance 7-9k 差唔多$32-34k/mth
如果岩入職1-3年就14k-25k (all included)
3-9年果D就25-35k average. (all included)
睇你想飛幾多同唔講特別咩sales 果D

同去完旅行唔記得買手信 再去759有異曲同工之妙

有啲空殼公司洗黑錢既

幾皮請個祕書返公司坐添，唔撚洗做都有糧出

痴線啦，而加邊有咁高人工
老底得8000 ，多allowance既機又唔係個個月有
兩萬真係比盡都有既
空姐既所謂高人工係時薪高only

空中樓面你期望有幾高？

本身底薪10k左右咋嘛

要飛long haul 過一兩日其實點都要洗錢去食下飯或者買野俾人識過一個人帶埋野食同遊戲機去宅係酒店

同埋點會有咁多長途編俾你呀 均爭啲20k左右啦
Senior 啲就唔知 最正咪平機票

同埋啲allowance係到當地派果邊嘅貨幣好似係
識人做

高過陸地樓面

得嗰萬零蚊咋，勤力啲先有二萬左右
你識三萬人工嗰堆已經做咗人阿婆、阿嫲啦

我fd個fd做空姐（兩年前入職）
計哂所有野大約二萬頭

多勞多得 BC平均15-25K
Top sales 聽過計埋commission果個月6-70K
但講緊佢地日turn夜turn 一日賣10萬 飛到變人乾

空姐有咩好？個hi 香啲？

飛雞 睇你做幾多味服務

睇過篇新聞，話做大公司秘書真係要周身刀張張利，個受訪者做左幾十年秘書，法律文件，合約，搞上市佢都要跟，仲要湊老細啲私人事務同日常工作行程，真係值呢個價

比白鬼機師屌
無價

有冇3萬呀我女朋友都係二萬頭咋喎

男OL

老底萬零蚊 加allowance又o下t有近2萬
而且算好多假 d空少swap埋假期可以有3萬

點解可以冇圖

唔係禁多間有30，通常一出黎得20

每晚1Q，百萬年薪不是夢

可能我搭開Econ, business trip頂多都係business，真係唔識哩啲大客，直頭見都無見過

專業人士黎講建築真係搵好少，但又讀勁耐

啲首飾香水唔算貴 貪玩咪買吓
喺飛機上面好悶 買吓野個人無咁頹

利申：直絲，唔會想溝空姐

咩3000呀？6000呀

只係高級waitress waiter

應該要叫空奴

兒登有名你叫 pa 同com sec都未識分

有，佢個數係差唔多
有fd做緊，3x k
跑得果d有5，60 k

舊制老雞可能有3萬
新制都係兩萬左右

搭得cx既business
大部分都唔會care果幾皮野啦
有咩overprice得過你張機票

超多人買...上次見過買好多酒....直接送酒店....

大家都9up
你又唔知人地份cv點寫
有咩討論空間？

50k走唔甩

唔係有冇錢
係根本唔吸引

問題係無經驗呀
唔通你做空姐但有多年秘書經驗？
有咩公司會請秘書出三萬但0 exp?
你牛津畢業都係咁話

三萬？ 我估請個候生短裙秘書 行行企企 二皮都夠
咩經驗都無 係識 Tea or coffee 點解要三皮？

有唔小公司老細秘書係managerial,grade. 人工特別高d

個d吹咁大 又唔見有人會貼糧單

私人秘書 唔係 公司秘書
私人係做私人既野 公司就做公司既野
（搞）清楚啊

PA ,personal secretary 都會幫老細做公司野
你講緊個位係上市公司既company secretary, 專業資格 黎

幾年前買過部掛繩空氣淨化機

返嚟香港行sogo見到有 買貴咗幾百蚊

子宮會點？

得個樣
咩都唔識

請返黎砌 模型

秘書可以好撚忙，我條team有2個，有個有教育文憑唔做老師，有個呀嬸忙到仆街，唔知實數但我覺得應該有40-50k

係咪因為你搭開飛機都坐經濟艙渣

好多人用啲dayoff做其他job又話你知咩

非com sec 都咁好pay?

男姊妹 女兄弟

講緊秘書人工
你就講做秘撈

正常連allowance15至25k
睇多唔多long flights

Comp sec完全另一樣野黎
秘書係睇老細
我聽過要幫接老細個女放學同放狗
根本pa黎 人工點會低

鐘意請個冇經驗既唔得咩？
係你死板姐

之前去醫院仲聽到d阿叔阿嬸係咁稱呼

咁好均真既
佢地返10幾日工就袋萬幾蚊
你正常返9-5工都起馬返20日

地盤 一日都千4
但你唔會計足31日
你估唔洗抖咩
不過做飛雞就真係唔洗抖 訓係床賣下相比人吉就有錢收

你唔撚係有錢人你撚知人諗乜姐
係人都有幾萬蚊啦
但人地幾萬係散紙你唔係呀嘛

男人請唔請pa 係咪一定要奶腦細

Comp sec男人就見過
Pa 0

袐書過三萬或者再多啲唔出奇
不過唔會係啱啱入職就有

秘書有時直頭做埋老闆助理
管埋老闆財政上或者物業上嘅文件野
依啲人工再高啲唔出奇

講咁耐冇圖？

男富婆，女鬼佬。

女miss

應該係有冇撈正職?

男miss

仲以為話中資公司會請男人多

唔好咁認真，好多連登仔 凈識尻up

仲唔明我講咩
唔係錢問題
係d野唔吸引
就算免稅既野變做幾十蚊都好
都唔會變左吸引
幾十蚊對你黎講係咪散紙呀？
咁你會唔會買呀？

原來咁多人工
香港做侍應都無咁高

Com Sec 有男 但私人秘書就無男了
至於點解呢？ 可能要做私人野
或者要年輕女性先handle 到既工作

咁講乜春cv
On9

都係既

中資唔係出名一定會請幾個花樽返公司擺架咩

家吓唔興咁浪費 中銀大廈 你去行吓先

做左幾年office 工
覺得好辛苦 係工作環境舒服但完全融入唔到果種氣氛 唔想奶腦細 俾佢日煩夜煩
唔想做人假惺惺 但事實就係要擦鞋先過得冇咁慘

以為大陸佬會搵男人做pa 防止俾人話佢搞女下屬

我識sell免稅品個d一d都唔輕鬆喎
飛得好癲辛苦錢

日常對話可能應付自如嘅
但做寫要用formal, business english
係好唔慣 如果一下子轉曬環境

但我識嘅空姐入面
佢地英文都唔叫好

你講有牌既建築師？三萬都冇？

薪金10k + 特別服務commission 50k

$15k

Cv得工作經驗咩大哥

對你唔吸引姐
D化妝品護膚品係女都岩買架啦
屌你都廢事
On99活係自己世界咁

你講到鍾意用三皮請個無經驗 仲有咩cv可言呀
有咩cv可以無經驗 但做老細既鍾意出三皮請呀？
身材同樣唔係cv一部份黎喎

邊個話做空姐唔洗奶阿姐？
相比起office可能係少d辦公室政治既，但都一樣好多刷鞋精，身邊d人假到仆街，亦一樣會比阿姐煩hard time
而且呢個行業好講seniority，想搵一個舒服既工作環境未必係呢行囉

一開始話因為唔care當散紙
之後又講係女都岩買

仲要唔明人講咩
不如你諗清楚先覆啦
好似同緊個弱智講野咁

Mt夠冇工作經驗啦
咪又係3皮一個月
3皮好撚多咩
飛雞做多幾年都有2x k啦
唔通轉工會逗返10幾k咩
份工咩背景又唔知
做乜又唔知
你就係都要講撚到自己看透世事咁

理得佢假同奶呀手
我就咩人都唔奶總之就做自己野既
反正有排都唔會再見到
收工就收工

邊撚個似弱智？
對你唔吸引=對全世界唔吸引？
係你條毒撚自我中心姐
事實就係有人買
人地有數跑咪姐係有佢既吸引力囉

咁係你見識少，travel retail好賺到仆街

老闆新菜咋下？扮秘書

我係因航空少
係真係有人買既
睇下你咩機去邊度同咩國藉既人
做人唔洗咁武斷
冇益的

事實係大部分人包括部分有錢人都覺得冇吸引力
得小部分人會買
咁講你明未

雞

唔好痴線啦
就係要請個女下屬返黎搞

Mt
私人秘書呀講緊

一時又話可能cv原因所以出到三皮
駁完你又話三皮好少

請文員出十皮
你會唔會又話唔知文員做乜同咩背景
所以好合理？

私人秘書呢個職位 無經驗 開到三皮
你完全答唔到原因 仲要搵理由話合理

宜家係同你講邏輯
唔係看透世事
同埋你搬完龍門未

我知呀，我都識人係因航空少做呢d賣野位
佢地話冇人買咪冇囉
佢唔知=冇

究竟係因為平 定係因為吸引
一時一樣

身兼多職

我邊句話過平
唔care幾錢=平？
有錢人買架車黎玩=架車平？
屌你d logic想點

有冇娶到靚空姐先

講咁耐 都係唔知幾錢平均一個月

新入職都高過平均fg

我：唔吸引
你：對有錢人黎講散紙
我：唔係錢問題，係唔吸引
你：好岩女性， 好吸引

你究竟係覺得買免稅品既人係覺得平（當散紙）定係夠吸引

明未呀？

唔止

果d 免稅野好多人買

屌過幾多同事？

差唔多啦
冇呢個數點生存

當散紙唔等於覺得平呀大哥
十蚊我當散紙
唔等於一包紙巾十蚊我覺得平
屌你有冇讀過logic架？

唔知/唔理/我見唔到
阿叻黎

無牌，做左幾年野

我會買

無牌都叫建築師

做一二年其實幾好 太耐就變老 唔值錢
其實空姐個位真係無意思 揾個阿叔取代
完全沒問題

你咁講
我估大部分Pure Science/Art/Sosc grad 應該死咗

其實duty free好撚多人買
特別係business trip個啲會係飛機買埋手信落機就去見客
特別啲蝗一買萬幾蚊野
化妝護膚品又係勁好賣
真係試過賣到land野都無食過
雖然我自己都完全覺得唔吸引 但事實係總會有啲人覺得吸引/有需要

另外做呢份工的確係做一兩年就好走
Fg人工同package係好吸引 而且眼界係會闊左好多 英文都會好左好多(當然呢啲都好睇你個人造化)
對住非專科grad又未諗到做咩既人
用多一兩年當wh做諗清楚自己想點都係一個好既選擇
而且時間又多又flexible 進修讀返張cert都好輕鬆
識人一邊返工一邊讀nursing依家落左地做護士
我自己都有朋友年尾落地去讀職業治療master
呢行有成萬個crew 無腦港豬或者飛雞好多
但有目標有志向既人都唔少 最緊要係知道自己做緊乜

應該係
經濟艙窮鬼多 唔捨得買

你理撚得我

梗係有

如果唔係 點會拎上機賣

不過應該唔係我哋呢啲賤民買 咁Q貴

巴打u grad做左8年應該都3字頭
呢個年齡出黎真係轉到行？

要睇你邊間 同飛長定短 長就有allowance
短就食得屎 得萬尾 同即日來回

睇你點睇你自己既姐
believe you could then you did
都識有2-3個同我差唔多年資既去左做EO
我都等緊
local U grad 英文系
玩夠了,同埋因航衣家咁
要搵個安穩地頭棲身

平均計一定唔會係勁
高級西餐廳 waitress 英文都一樣唔會勁

做8年，再ot補水先有緊緊4字頭，
點解講到咁自豪？
其他人返5日每日5點半準時放工
一樣有差唔多人工，詳情去汽車台睇

空少呢啲體力勞動既工種
空中服務員都只係一個服務員
所謂專業急救遇難知識
同樣人工，消防員既貢獻實質好多

唔係貶低呢個工種，
但宜家入行最近兩三年人工真係有呢個數？
唔好俾假希望
新人入行發現人工有落差
之後又話人唔捱得

邊有自豪
未又係9工一份
我對所有工作不分工種既人都好respect同有禮
無分貴賤
大把人其他工種50k up

我前幾個po講左新入職最得萬幾最2萬到
要做好多年先3萬up
ISM 50k SP 40k
FP 30-4XK
BC 15-22k (Junior)
25-35k (Senior)

純粹話得鐘意份工個本質
多假(一個月十幾日到）
而番工又其實幾開心姐
又多女同事

我直男

果d top 10 sales堅勁
月入十萬不是夢
我唔sell既
太辛苦

Cx crew relation 係咪好仆街
會叫人切子宮or quit

空少黑絲幾錢？

關唔關你事呀大波man

之後會去邊如果唔夠高人工

一個月真係有十幾日假？
係咪可以飛去第二個國家然後係個到逗留幾日再飛返黎咁樣？
利申：想做呢行

KA UO人工係咪少D?

Totally agree

轉行警察咪得

岩岩cut左派當地貨幣，直接bank in比你

勤力....人工高過機師

同做導遊係咪差唔多
都係多勞多得
我朋友做d歐洲團 埃及團 旺季講緊成十雞一個月

原來飛機買酒佢有佣收
唔掛得咁好態度啦
由閪口閪面變gap口gap面

就算人地搵2-3皮，係講緊一個月放成10幾日既假 仲要未計年假，仲想點 識大把人放假仲去教水教gym補習搵下parttime錢。都唔知連登仔成日笑9人做乜，就算係侍應又點 人地自食其力搵錢，搵得少咁又點 你估個個神科畢業搵50k咩on9

利申：垃圾科 20k都無

乞食都唔做狗啦

你估你想做就做到
空少請人數量好少
又好睇果期航空公司有無錢賺

男人做一兩年乜都夠
講真無前途

利申：一年貨仔

有人做番讀U本行
有人做政府
有人去私人sector

有12-18日假on roster

ka好似仲多
不過少allowance
番得好密同辛苦

睇你求咩
我早幾年買左村屋仲幾平
衣家打住份空少都夠玩既
不過開始想搵其他野做下

入到去同溝唔溝到女係2件事嚟

做慣咗空少
始終有份虛榮感
20幾歲時，自己人工又比下有餘
要走真係考慮左好耐

但長遠係走比較好
女人如果等人埋單就無咩所謂
男人真係好難取捨

我做多一年應該都升purser
到時照飛番on roster +20個鐘
搵挨近4雞
再加平時part time 都夠做既
個個50k咩
不過希望入到EO
因為十年後人工就差得遠
仲有其他benefits

我自己當時都係咁諗
用下體思考人生

認人真，男人如果有料，唔洗做空少都溝到女啦

唔通有一日cx炒自己，就變廢人咩

哇 講到 EO 話入就入 唔緊要 有夢想係好事
加油💪 LIHKG 個個好唔現實 我依家發覺

建築師人工少過三萬？！
AA都多過三萬啦

正職定副業？

咁都高過普通fg 呀，仲贏big 4 A2

咁我有兩個男同事入左仲做緊
大家都差唔多學歷
點解唔可以係你
你想就會去做架啦
咩都有難度架啦

識3個女既做左兩三年
去左做IO
好既野全部都唔係咁易獲得
你有信心quali未去考
想做未keep住考
唔係點

同事有5成above local U grad
2-3成oversea U grad
剩番果d 應該係HD ASSO咁上下

都幾多幾讀得書

幾年後其他高過哂有突啦
所以我都想轉
同埋都做到好悶

要溝女做咩工就算你冇野做都得
唔關工事

我有買過
雖然唔係成日

Ka人工高啲，但係好chur

相比之下
Cx真係好易入

我當年考ka fa先
份筆試真係dklm

Cx就全程考dse oral咁
你夠talkative，又扮下team player就搞掂
當然都好睇cx係咪真心請人

招聘會就多數係做show
真心想請人係會約見interview，我都係咁入

你應該有30歲？
EO難d

賣制服好好搵，7,8000一件

Btw 去in fa 真係見盡港女眾生相

有啲女仔，去in已經著到成個偽空姐咁，仲要戴埋領巾，爭在未拖埋急

仲有啲哈比人，明知arm reach唔夠都去搏
一去到國泰城，一開波就係度arm reach
山長水遠去到坐唔夠5分鐘就要走
仲要同場有10幾個女仔係咁
究竟佢地個腦諗乜

Yes
但我見我兩個入左去既男同事都係30
我諗睇你in 果時表現姐
紀律部隊就難講
但都識一個purser >30去左做消防隊目

咁你可以試下嘅
EO鍾意請三大，2X歲嗰d
當年我做ncsc EO，好彩2x歲走咗
都係做類似EO嘅嘢，叫做2x歲碌咗入而家份工，托賴

空少 40k 一個月返十幾日當13日
都成3千蚊一日（仲未計假期）

EO 入職 31.7k 今年返249日減18日大假
得千六蚊一日
咁都想轉？

2x歲都仲有虛榮感既
到你40歲 仲要係飛機斟茶遞水 低聲下氣去服侍人
睇下你頂唔頂得順

有得bank in咪好俾貨幣返到香港唱又唔係留又唔係

睇想穩定定係free啲啦
當開始想組織家庭又或者唔同諗法
飛黎飛去又唔太定時有時要同身邊嘅人聯絡都麻煩

但係未有著落咁就緊係繼續做fa啦

上面講到搵一份3萬秘書唔難
仲要而家武肺

十年後個path 人工唔同ma
十年後空少都會仲係40k

diu連登fg都50k啦

咁撚少買餸都未夠

國泰飛長途三萬唔難 加埋秘撈 賣水貨 分分鐘多過份糧
計埋做雞 賣相 賣底褲 月入十萬 輕鬆

爭紮呀
我又冇睇呢D咁重
大家又未人一個,又係未工一份
工係一部分人生,人生仲有好多其他野既
我見到有個foodpanda 隻左手成隻冇左都好努力
做緊佢既野, 我萬分respect

邊行都總有D客呀上司要serve
睇你點睇姐

巴打你終於解答左
上面話人地又三大又英文好
咁佢應該係PA，唔係com sec
純碎老闆鍾意佢先出三萬幾蚊
而家武肺仲搵到三萬幾蚊既工都幾離地
三萬幾蚊請兩個人都得
0 secretary exp

認真 除咗最大粒嗰個 無乜見三十幾四十仲做緊空姐

事實d空姐靚個堆都係諗住搵有錢乘客或者係做金融屋企有家底個d男人做老公，唔靚個d我諗係人都無興趣想要
你想入去食女唔係唔得，前提係要生得好靚仔
普通男仔入到去都唔會太好受

可能做得耐想個人都定D
唔想左去右去
同想到時有家庭人又到40時有大概50k up
唔求大富大貴
未想去做政府囉

正常人都around 40k
唔放假 多機就55K - 60K

空少做到阿哥阿姐 (9-10年)
先可以挨近40k
岩岩入黎果D唔好諗啦

希望KA同事冇野啦
又吹 KA close
攪個咩 Cathay Express 咁, 屌

我都係3大架
果時跟個frd 黎in 就做到衣家
屌

所有purser阿姐都係3X-4X
邊度冇
有D keep 得好正

過三萬
係個aa同我講佢讀咁多書都又唔夠個空姐咁多錢人工
我先知做秘書咁好搵

on9
MT冇工作經驗三皮個啲
係講緊三大讀神科
幾千個人爭幾個位
你拎啲尖子同空中侍應比較

上jobsdb都搵唔到一份工寫住
「0 經驗，人工三皮幾」既秘書啦

唔識野ching
最食得多同事果D唔係靚仔
你個人有趣talk 得
咁就得架啦
d女好主動有D
你feel 到, D眼神語氣,不必要既body touch
我心諗其實我見左你幾個鐘,唔係咁熟ga ja wor
當然9成都係正常人有男朋友老公生埋仔女打份工

我就內向撚
番工逼住先要social
D人都唔信我係內向撚

我放工都唔會再約同事
因為佢地約得我多一兩次都推左就唔會理你
我鐘意一個人

喂邊間呀等我轉過去
ism 老總就可能50k
40k 多數係番多D既purser
同一般既SP (senior purser)

無知一問 sec除左安排下老細schedule仲有咩做

真係幾弱智

其實有D好人有D唔好啦
切子宮未聽過
叫你quit 會,會問你係唔係合適呢份工
主要係port 得太多, 講緊成幾十日到過百日
有D同事成日port sick 都port 得好過份
果D我唔評論啦

cx都真係出好多怪胎

但你唔係2x歲嘛仲要只得fa經驗
你而家30都未入到去就難d
EOII entry rank，好少請咁大年紀，我當年就係咁
所以先老虎蟹出盡奶力2x歲碌返出嚟

最主要份工正在
一個月有十幾日假
年假有廿幾日
一折乞衣tickets
我未成日同老豆老母去下旅行
等佢地仲行得走得時睇多D玩多D
創造下回憶咁
錢可以再搵
同兩老去旅行既回憶時間
過左就冇, 到時後悔就唔好啦

試下無壞既
又冇話一定得
有兩個男仔frd 果時>30 都去左做緊
咁又冇話唔得既
任何時候都唔好限制左自己
有個女仔frd 做左5年轉左去做cockpit
100分respect
我又唔會提子
果時睇過cockpit D野真心冇興趣

可能對呢個POST某位 黎講樣都係CV入面其中一項

50K都唔吸引呀? 如果真係有既話

空少ptbf plan

賣野plan
賣白襪仔500 原味底衫褲500

出街plan
拖手500 攬500 錫800 濕吻1000
(著制服+600)
所有費用 用者自付

sex plan(唔上屋企 只上酒店、時鐘)
捽碟1000
瀨西1000(戴口罩瀨)
sex 5000 (要有套 冇套+2500)

又搬龍門喇喂

條撚樣LOGIC 完全係零

空少ptbf 我諗都係服侍男人多

真可以完全跟翻女人個價目表黎睇

如果搵得個15-18k嘅話
個個月大概有幾多日假？

信一出黎做搵到30K以上個D都ON9
講就多,從來冇見過糧單
一個月飛70個鐘 時薪一舊, 有數得計
點樣加津貼加到變30K

至少我有幾個朋友都係因為人工太撚低 , 做夠一兩年飛過晒想去既國家就唔撈. 係搵得多就唔會走人

想當年我都挨過

15-18日

儲唔儲到錢睇個人消費觀念同自制能力既啫

Elsa

識個空姐fd June July August都唔識讀

d假真係拍得上消防員
想做好耐
巴打覺得男仔想入行呢行最重要係咩？
有無面試tips比下

老闆任屌既情況下，算好撚爛市

3皮似係comp sec 呀嘛？

Senior （lead 幾件）有幾多左右？

致各位泛民 如果諗唔到比玩屎玩尿玩臭魚臭蛋臭奶更好既方法去癱瘓 請你地就用

Com Sec 要牌我估有50k+

正正常常就請
不過依個時勢你都係搵其他工好過喇

當然唔係呢個時勢去考啦
而家做好準備，等疫情過左先去考

around 25-33k

飛長航可能有4皮以上
但每次都可能係外國幾日
另外佢地多數都有自己門路SELL平機票 可能賣一張有BONUS分
賣到頭等機票可能仲爽過份人工

鳩up 真係好

新入職10x 時薪,
月飛70個鐘+ allowance
自己計
勸你唔好太大期望

HD/ASSO 原來可以 三皮 一個月
早知唔讀大學喇

係咁高人工唔會咁多人辭職啦

做fa有乜鬼福利呀講真
唔明點解會有人覺得做親fa嘅都好光鮮好好搵好輕鬆可以食洋腸

其實真係有苦自己知

尤其係形象方面
每行都會有人怨架啦
明明係唔知依行工作流程果啲
俾錢當大帝 出事又要瀨
姐係服務係本份 食得鹹魚抵得渴
但安全係第一同埋真係當你要求啲公司制度以外嘅野嘅時候fa係好想幫都幫唔到囉
同埋唔好expect個個都係八爪魚同埋架機有百寶袋

btw我想知幾時咁流行將空姐同g拉埋一齊講
係咪因為制服關係
多數都係得閒死唔得閒病攰到痴肺

屌其實做空姐多數都係為咗圓個童年夢唔走嘅都係真興趣同埋真心鍾意依份工

攞部cal出黎先啦同學

基本上空姐做既工同做侍應一樣。咁你話空姐搵得幾多。

先生，我地準備起飛
請放返低扶手
下，小朋友訓左喎

小姐，請你將手袋放係凳底或者行李架
下，我個袋好貴架喎，攬住咪得

無牌就唔係建築師啦

comp sec
通常有cpa牌
有啲pcll

想問空姐空少英文水平多數去到邊?

ielts/dse 計的話

thx

都幾參次下架喎
由ive mk妹到外國回流都有

包咩服務 咁撚貴嘅

西九龍中心有

Ielts 坐底7.5分啦，
基本要求

Woo 有野爆？

正常 西餐廳勁既waiter都可能接近20k

其實你做咩工你一日唔係最大粒你都要低細下氣架啦....

我做到40叫我d細入galley吹下水算啦

講緊秘書exp

好多keep得好好似2x

識大把

好想對住個moon情操高尚

空姐空少 有冇雙糧 三糧？

介紹下

你一定未見識過 政府工/大機構個d態度
西你面 hea9你

Pt 秘書 都叫經驗
吹夠未

衣家想聽都冇
我驚下次番工
可能兩個月後
上到機完全唔知要做咩

有又唔錯呀

未武肺成年我都係
keep住32-35k/mth
飛九十幾到一百個鐘
咩都計哂
不過我old seafood 做得耐先有

咁就fit la
快d結婚

屌左幾多同事呀

私人秘書就多啦...

小至打波 book 場、訂 golf 棍、訂紅酒、請司機、幫啲車續牌，大至處理物業買賣、聯絡經紀同租客、股票買賣操盤員都要做埋

利申：舊公司個老闆秘書係無敵㗎，好想知佢人工幾多

補充：舊老闆仲會間唔中問呢排有咩戲好睇、咩新牌子最 hit、中環有咩新餐廳，呢啲都要識答

賣二手底褲

未見過有bc一入職就飛到33k

假嫁，有fd做緊，都係得萬頭
有時仲要cut鐘，average 1皮都on99
佢最盡好似飛到萬5,6左右
最近仲要冇工開

佢哋40歲後，多數會做咩？
柜枱登記？鴨？

60先退休

緊係連建築師3皮都講得出

成班9up
新制真係咁易有30-50k既 仲會水你地入行咩

臨崖勒馬 回頭是岸

靚女一向易搵錢大把錢飛埋來架啦

生得靚就好似男人有錢一樣

三萬

三萬呎高空

KA人工係好似係香港4間入面最多
Inflight allowance 多

以前讀大學part time 喺間fund 公司做admin打雜 幫個老細秘書手
都幾年前 $100個鐘
咁我估個秘書人工都起碼五萬up

我都唔明點解登仔成日都要貶低某啲行業 (做狗另計)
呢個世界梗係要有唔同嘅人做唔同嘅事先運作到

人地覺得份工唔長遠想考政府工又要踩人話人地咁老考唔到
大佬試都未試你點知人地唔得, 人地想考祝人一句good luck 加油係咪咁難

老實講空服嘅工作經驗未必好值錢
但係同佢地傾下計你會發覺佢地好多溝通技巧都好好
好識得睇人微頭眼額, 呢啲soft skill 職場上都有佢價值

利申我不是空服

呢啲肯定高人工 non replaceable

呢個係com sec

講得好！

上面嗰個冧把巴係咪唔抵得... 點解覺得人哋 30k+ 就一定係吹水

講真，基本入職條件高大、靚仔、整潔、笑容好都已經唔係咁易達到啦

成日叫人空中 waiter，係真係酒店級啦

屌 講緊空姐
講秘書既死返出去開post啦
阻撚住哂討論

事實係 空姐經驗無用 人工二至四萬 無得升
一個炒魷魚 飛雞變走地雞 轉地勤？

著得制服願意上床
10k不是夢

3萬係底薪
一般5-6萬

又想陰人入行

3萬

得罪問句 做空中waiter可以有咩虛榮感???

真係咁得閒
都賺咁多
先會做連登公敵

邊到有前途架
做兩 三年就得

唔洗做有咬老底都幾正

無話一定
不過叫極 都無人話到比我知點樣計可以計到30k以上出黎
不如你計比我知
入職時薪一舊多少少 呢個唔係秘密 加埋津貼點飛可以有30k?
問左好耐都無人答到我

底薪就係70個鐘
你以為乜都唔做都有底薪？

底薪幾多？？？

叫極都冇人計到我比 點様30K

其實我都想知

一問點計就潛晒水

空姐愈來愈低人工嫁喇。咩做1-2年30k應該得1-2間airline有可能

18K 起薪 Allowance 太約 3-8K
最盡大概 30K 無估錯的話
做二三年已經夠 做太耐釘唔到龜
應該及早放棄 止蝕離場
根本連一個識英文既大叔 training 幾個月都做得
唔明做空姐有咩咁香 全亞洲都係咁
歐洲就工一份 揾哂D嬸嬸做

有fd有國泰offer都唔撚做，得12k+幾千allowance仲要shift, 通頂飛，揾狗做

係好多gay佬 好型好正

問題係無底薪
唔飛=無錢
所謂底薪係指每個月個70個鐘
但入職時薪得一百多少少

新人起薪一定無30k

資深啲嘅要飛得多加多allowance 就有可能有

新人一定無30K

除咗block hour
仲要計ground hour 姐係飛行時薪除2
一班機大約有2個ground hour
Allowance 好睇有無靚pattern 靚機
有時好彩6day US + 5day ADL +6day LHR
再加2班MLE/印度 6000+4000+6000+1500+1500
好難swap到咁靚但唔係無可能

On撚9，剛考到牌嘅會計師都可能未有30k，空少憑咩有30k??

On9 連登邊有人揾少過二皮？ 中位數先 18K

會計師都唔算係專業

有三萬係過夜

呢個先係真offer
上面吹撚到入職30k
真係連登開po講人工 勿認真

想知而家既最新入職要求係咩

哈，咁咩先係專業？

高大靚仔
吹能到